\input{../common_header.tex}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\usepackage{cancel}

\lhead{Суммирование и произведение последовательностей}
\rhead{Неделя 01}

\begin{document}

\section{Свойства суммы}

Пустая сумма

\begin{equation}
\sum_{i=1}^{N}\emptyset = 0
\end{equation}

Сумма c константой

\begin{equation}
\sum_{i=1}^{N}a = Na
\end{equation}

\begin{equation}
\sum_{i=x}^{y}a = (y - x + 1)a
\end{equation}

Сумма с константой-множителем

\begin{equation}
\sum_{i=1}^{N}ax_i = a\sum_{i=1}^{N}x_i
\end{equation}

Дистрибутивность суммы

\begin{equation}
\sum_{i=1}^{N}(x_i \pm y_i) = \sum_{i=1}^{N}x_i \pm \sum_{i=1}^{N}y_i
\end{equation}

Суммирование по частям

\begin{equation}
\sum_{i=1}^{n}x_i + \sum_{i=n+1}^{N}x_i = \sum_{i=1}^{N}x_i
\end{equation}

\clearpage

\section{Свойства произведения}

Пустое произведение

\begin{equation}
\prod_{i=1}^{N}\emptyset = 1
\end{equation}

Произведение с константой

\begin{equation}
\prod_{i=1}^{N}a = a^N
\end{equation}

Произведение с константой-степенью

\begin{equation}
\prod_{i=1}^{N}x_{i}^{a} = (\prod_{i=1}^{N}x_{i})^{a}
\end{equation}

Дистрибутивность произведения

\begin{equation}
\prod_{i=1}^{N}(x_iy_i) = \prod_{i=1}^{N}x_i\prod_{i=1}^{N}y_i
\end{equation}

Связь экспоненты, произведения и суммы

\begin{equation}
\prod_{i=1}^{N}(e^{x_i}) = e^{(\sum_{i=1}^{N}x_i)}
\end{equation}

\clearpage

\section{Раскрытие знака суммы}

Простой пример

\begin{equation}
\begin{aligned}
& \sum_{i=1}^{N}(\sqrt{i} - \sqrt{i - 1}) = \\
& (\cancel{\sqrt{1}} - \sqrt{1-1}) + (\sqrt{2} - \cancel{\sqrt{2-1}}) + \cdots + \\
& +(\cancel{\sqrt{N-1}} - \sqrt{(N-1)-1}) + (\sqrt{N} - \cancel{\sqrt{N-1}}) = \\
& -\sqrt{0} + \sqrt{N} = \sqrt{N}
\end{aligned}
\end{equation}

Для степенных рядов

\renewcommand{\arraystretch}{2}%
\begin{table}[ht]
\begin{tabular}{c c c}
\centering
Сумма & Формула & Сокращённо \\
\hline
$ \sum_{k=1}^{n}k^1 $ & $ \frac{1}{2}n^2 + \frac{1}{2}n $ & $ \frac{n^2 + n}{2} = \frac{n(n+1)}{2} $ \\
$ \sum_{k=1}^{n}k^2 $ & $ \frac{1}{3}n^3 + \frac{1}{2}n^2 + \frac{1}{6}n $ & $ \frac{n(n+1)(2n+1)}{6} $ \\
$ \sum_{k=1}^{n}k^3 $ & $ \frac{1}{4}n^4 + \frac{1}{2}n^3 + \frac{1}{4}n^2 $ & $ \frac{n^2(n+1)^2}{4}$ \\
$ \sum_{k=1}^{n}k^4 $ & $ \frac{1}{5}n^5 + \frac{1}{2}n^4 + \frac{1}{3}n^3 - \frac{1}{30}n $ & \\
$ \sum_{k=1}^{n}k^5 $ & $ \frac{1}{6}n^6 + \frac{1}{2}n^5 + \frac{5}{12}n^4 - \frac{1}{12}n^2 $ &  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{document}
